今次先施馬家真係肉酸左啲

【財華社訊】本地老牌百貨公司先施(00244-HK)去年5月獲中資內房股偉祿集團(01196-HK)以5億元提出全購，目前另外八項先決條件均未獲達成或宣佈達成，其中一項先決條件為要待保監局批准偉祿成為「先施人壽保險」及「先施保險置業」的「控權人」。

偉祿集團公布，有關建議更改「先施人壽保險」及「先施保險置業」的「控權人」的申請已於上月26日提交予保險業監管局。

先施上周四發公告，提到去年10月控股股東Win Dynamic曾訂立送贈契據，承諾向先施送贈其接納全購要約後所收取的2.6億元，惟Win Dynamic於上周三致函先施董事會，宣布契據無效，原因是當時曾受到「不當影響及威逼」。

Win Dynamic由先施主席兼行政總裁馬景煊及非執行董事陳文衛分別持70%及30%權益，而Win Dynamic則持股先施50.42%。

偉祿指出，注意到先施在契據公佈刊發後超過三個月才收到該信函，又指已向先施及Win Dynamic要求取得信函副本，以評估對交易造成任何影響，相信先施及先施董事會將採取一切必要合適措施，保障先施及先施股東的利益。

偉祿將繼續專注於與達成交易的要約先決條件相關準備工作。

估唔到先施都會淪落至此

其實馬景煊揸旗咁柒耐都搞左好多野
不過業績越搞越差，分店越做就越少執得既都執鳩哂
產品形象好老土又out都算
但呢獲野佢終於有成績改左，佢改走咗既老一輩生意人嘅良心道義同誠信

估佢唔到馬家呢啲名門望族既後人做生意都有無賴既一面

當年馬文輝直頭係真。港獨之父
行前幾十年，
如果唔係英國鳩縮，一早就學其他殖民地獨立咗啦

唉

黎到呢代家族生意又搞唔掂
出黎做生意重淪落到 出爾反爾 玩撚完

但其實成件事來龍去脈係點

自己睇睇咁曲折離奇的故事

事隔多月後，先施突於本月初公佈，收到Win Dynamic信函，宣佈於去年10月底簽定的送贈契據屬無效而且即時取消，原因是該契據是在受到不當影響及威迫，並且在概無獲給予獨立法律代表或適當意見情況下簽立，根據香港法例，該契據屬於一項遜值交易。

從了解所得，根據送贈契據，Win Dynamic去年10月已向先施不可撤回承諾，向先施送贈於其接納有關其持有的所有6.63億股先施股份要約後，Win Dynamic有權向要約人收取消售所得款項淨額，有關款項預期約達2.6億元。據早前契據，完成賣盤後，Win Dynamic有權向偉祿收取約2.6億元，並會無償轉贈予先施作營運資本。

然而先施於公佈中指出，董事會正在考慮該信函含意，並且不承認該契據屬無效或已被取消，亦不承認信函中所提述之任何其他事宜。聲明又提醒，該契據之存在與否並非要約之先決條件之一，董事會認為Win Dynamic據稱取消該契據，不會對要約人即將作出之要約造成影響。

如此重大交易，突然出現如此變化，難免令人感到兒戲，當中有何曲折，是否對偉祿存在不公，值得密切留意。

Win Dynamic去年10月已向先施不可撤回承諾，向先施送贈於其接納有關其持有的所有6.63億股先施股份要約後

咁點解又會大大隻龜係到既呢 到底係點被威逼呢

咁佢係主席 自然係署佢名 , 有咩出奇 奇係加在點解彈弓手姐

本身個deal 似被逼，賣完股份d錢仲要送返比先施

無償轉贈2.6億喎，唔係2.6萬呀，無特別原因點會咁做